<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog de Groway</title>
    <description>Información tecnólogica al alcance de tu mano</description>
    <link>/blog/</link>
    <atom:link href="/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 21 May 2021 13:29:34 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 21 May 2021 13:29:34 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>Cómo sé que necesito un Product Manager</title>
        <description>&lt;p&gt;Como emprendedor necesitas una propuesta de valor sólida antes de iniciar el desarrollo de un producto. Si omites este paso, acabarás desperdiciando recursos.
La creación de un producto mínimo viable es en esencia desarrollar una versión mínima funcional enfocada en generar valor, que a la vez permita evaluar su grado de aceptación en el mercado. El lanzamiento de un producto digital es un proceso que requiere tiempo, atención a los detalles y coordinación con cada miembro de la organización.
Tener una de hoja de ruta (product roadmap) es indispensable, esta herramienta permite a cualquiera que participa del proyecto conocer el estado del proceso y ver el panorama completo. Sin embargo; si esta no es realista los retrasos y sobrecostos serán continuos. Si crees que tu proyecto avanza con demasiada lentitud, contar con un profesional experimentado te ayudará a evitar distracciones y a mantenerte centrado en la generación de valor. Los gestores de producto aportan una perspectiva única a los problemas empresariales, identificando y resolviendo obstáculos que de otro modo podrían pasarse por alto.
En un mercado global, digital y muy veloz no se puede confiar únicamente en el instinto, solo un correcto análisis cuantitativo convertirá datos técnicos en ventajas para el usuario. Conocer y comprender sus deseos y necesidades es clave importante para competir de forma exitosa.
Los ciclos de vida de los productos se han vuelto más complejos. Los usuarios son ahora más exigentes y esperan nuevas funciones, mejoras y actualizaciones frecuentes. El desarrollo de productos en la industria digital involucra equipos de ingeniería. Una gran capacidad de liderazgo, experiencia y conocimientos técnicos le permiten al gestor de productos trabajar en simultáneo con ingenieros, diseñadores, desarrolladores, etc. Incluidos externos. Si estás buscando construir, lanzar y optimizar productos de manera más eficiente es momento de contactar a un experto.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;so-how-do-we-do-spoilers&quot;&gt;So how do we do spoilers?&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;span&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;spoiler&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;My hidden paragraph here.&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>/blog/quick-start-guide1/</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/quick-start-guide1/</guid>
        
        
        <category>Jekyll</category>
        
        <category>tutorial</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Un buen gerente de producto</title>
        <description>&lt;p&gt;Antiguamente, los gerentes de producto centraban su atención y esfuerzos en el proceso de comprender y encontrar la mejor manera de satisfacer las necesidades de los clientes utilizando la combinación de marketing clásica: el Producto correcto, en el Lugar correcto, al Precio correcto, utilizando la Promoción correcta.
Sin embargo; hoy, el paso más importante en el proceso de desarrollo de productos es la identificación de un Problema en el mercado. Tras identificarlo, se evalúa la rentabilidad de la solución a proponer y se comunican los hallazgos al resto de la organización con el objetivo de crear en conjunto un producto o servicio que la gente quiera comprar.
Un buen gerente de producto interactúa con su mercado, analiza la competencia y toma decisiones basadas en evidencias y datos, en lugar de opiniones y demandas de clientes, vendedores o directivos.
El Gerente de Producto crea propuestas de valor, su buena gestión es sinónimo de ventaja competitiva sostenible, esto quiere decir que tiene la misión de diseñar una estrategia a largo plazo para comunicar de forma eficaz el valor del producto a su mercado objetivo. Además, involucra a otros miembros de la organización para asegurar que el producto sea diseñado, producido, distribuido, y comercializado adecuadamente.
En la industria tecnológica, la gestión de productos camina de la mano con las nuevas tendencias, es importante comprender que, al haber estado relacionado con el hallazgo y análisis de la problemática incluyendo la creación de una propuesta de valor rentable, el Gerente de Producto es el profesional más capacitado para gestionar el lanzamiento y posteriormente determinar el futuro comercial o viabilidad del producto o servicio ofrecido, incluyendo mejoras o eliminando características poco útiles para el usuario.
El éxito de un producto digital en el mercado está directamente relacionado con una correcta comprensión del usuario y su comunidad. El Gerente de Producto le ayudará a agilizar y gestionar este proceso, su rol es vital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A major clue to everything that truly happened was the scene that played next under the credits - hospital staff failed to bring a patient back to life with a defibrillator after a car accident. Chest compressions failed and there was no pulse. A second major clue was provided by hospital orderly Travis (Stephen Graham): &lt;span class=&quot;spoiler&quot;&gt;Everybody dies. No mystery there. But why and how everyone dies. Now, there’s a mystery worth solving. Probably the biggest mystery there is.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;so-how-do-we-do-spoilers&quot;&gt;So how do we do spoilers?&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;span&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;spoiler&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;My hidden paragraph here.&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>/blog/quick-start-guide/</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/quick-start-guide/</guid>
        
        
        <category>Jekyll</category>
        
        <category>tutorial</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
